% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=c705b&id=2F31-3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Exploiter un tableau de variations

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
On donne ci-dessous, le tableau de variations d'une fonction $f$. \\À partir des informations de l'énoncé, comparer si possible : $f(10)$ et $f(15)$.
\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-6.5) rectangle (30,0.1);


    	\tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=5]{ $x$ / 2, $f(x)$ / 4}{ $-6$, $8$, $17$}
	\tkzTabVar{  -/$-12$, +/$-4$, -/$-10$}
	

\end{tikzpicture}

\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}D'après le tableau de variations, la fonction $f$ est décroissante sur $[8;17]$.\\
          De plus,  $10\in[8;17]$,  $15\in[8;17]$ et $10<15$.

\medskip
\begin{tikzpicture}%[scale=0.6]
           \tkzTabInit[lgt=1.5,espcl=5]{$x$/1,$f(x)$/2}{$-6$,$8$,$17$}
            \tkzTabVar{-/$-12$,+/$-4$,-/$-10$}
            \tkzTabVal[draw]{2}{3}{0.3}{$10$}{$f(10)$}
            \tkzTabVal[draw]{2}{3}{0.6}{$15$}{$f(15)$}
         \end{tikzpicture}

\medskip
On sait que si une fonction est décroissante sur un intervalle $[a;b]$, alors ses antécédents et ses images sont rangés dans l'ordre inverse. \\Cela signifie que pour tout $x_1\in[a;b]$ et $x_2\in[a;b]$, si $x_1 < x_2$ alors $f(x_1) > f(x_2)$. 

\medskip
Par conséquent, comme $10<15$, alors $f(10) > f(15)$.\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il s'agit de justifier lequel des deux nombres est le plus grand. Par exemple, sur l'intervalle $[-6;8]$, la fonction $f$ est croissante, donc les antécédents et les images sont rangés dans le même ordre. Donc, comme $-2<3$, alors $(-2)<f(3)$. 
\end{Indice}


\begin{Reponse}
On a $f(10) > f(15)$.
\end{Reponse}